# На этой неделе в KDE: Gwenview и не только

> 27 июня – 4 июля, основное — прим. переводчика

## Новые возможности

Gwenview теперь [использует выпадающий список](https://invent.kde.org/graphics/gwenview/-/merge_requests/75) для размещения всех режимов масштабирования, что освободило достаточно места на нижней панели для добавления [выбора цвета фона](https://invent.kde.org/graphics/gwenview/-/merge_requests/54)! Эта функция позволяет быстро изменить цвет фона за изображением, чтобы он был тёмным, светлым, где-то посередине или соответствовал цвету фона текущей цветовой схемы. Это может быть полезно, если просматриваемое изображение выглядит лучше с фоном другого цвета, и вы хотите быстро его изменить (Noah Davis, Gwenview 21.08):

![0](https://pointieststick.files.wordpress.com/2021/07/screenshot_20210702_223044.png)

## Wayland

В сеансе Plasma Wayland теперь [запускается Skanlite](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=438230) (Alexander Stippich, Skanlite 21.08)

В сеансе Wayland Okular [больше не завершает работу аварийно](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=437334), когда вы перетаскиваете документ мышью и курсор доходит до края экрана. Курсор по-прежнему не проворачивается к низу экрана, как в X11; мы работаем над этим (David Hurka, Okular 21.08)

## Исправления ошибок и улучшения производительности

Когда вы запускаете изолированное приложение Flatpak и переключаетесь на другое, всплывающее окно с просьбой разрешить фоновую активность [больше не вызывает сбой](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=438954) процесса `xdg-desktop-portal` (Jan Grulich, Plasma 5.22.3)

Значки в системном лотке, использующие процесс `xembedsniproxy` и реализующие контекстные меню, [снова видимы](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=439229) (David Redondo, Plasma 5.22.3)

Виджет громкости стал [меньше нагружать процессор](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=439347) в фоновом режиме (David Redondo, Plasma 5.22.3)

Виджет проигрывателя теперь [удаляет источники звука из своего списка сразу после остановки ими воспроизведения](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=439309), а не только после того, как все источники перестанут воспроизводить звук (Kai Uwe Broulik, Plasma 5.22.3)

Диалоговые окна в приложениях GTK теперь [можно перемещать с помощью сенсорного экрана](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=438283) (Xaver Hugl, Plasma 5.22.3)

Диспетчер окон KWin [больше не даёт сбой в некоторых случаях](https://invent.kde.org/plasma/kwin/-/merge_requests/1139) при попытке отобразить миниатюры окон в режиме без графических эффектов (David Edmundson, KWin 5.23)

[Ускорен поиск элементов SVG](https://invent.kde.org/frameworks/plasma-framework/-/merge_requests/294), что должно привести к небольшому увеличению скорости отклика и снижению нагрузки процессора во всей среде рабочего стола (Aleix Pol Gonzalez, Frameworks 5.84)

Когда вы меняете системный шрифт, он теперь [немедленно обновляется в приложениях на основе QtQuick](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=438436), и вам не нужно их перезапускать (David Redondo, Frameworks 5.84)

## Улучшения пользовательского интерфейса

В Yakuake теперь [можно переключаться между панелями терминала в режиме разделения с помощью Ctrl+Tab](https://invent.kde.org/utilities/yakuake/-/merge_requests/41), как в Konsole (Alexander Lohnau, Yakuake 21.08)

Страница настройки отклика приложений при запуске [перемещена в категорию «Внешний вид»](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=438364) Параметров системы (Nate Graham, Plasma 5.23):

![2](https://pointieststick.files.wordpress.com/2021/07/screenshot_20210614_103126.png)

## Как вы можете помочь

Прочитайте [эту статью](https://kde.ru/join), чтобы узнать, как включиться в разработку важного для вас проекта. Для KDE крайне важен каждый участник; вы не число и не винтик в машине! Совершенно необязательно быть программистом. Я не был им, когда начинал. Попробуйте, вам понравится! Мы не кусаемся!

Наконец, если вы находите программное обеспечение KDE полезным, рассмотрите возможность [оказать финансовую поддержку](https://kde.org/community/donations/) [фонду KDE e.V](https://ev.kde.org/).

*Автор:* [Nate Graham](https://pointieststick.com/author/pointieststick/)  
*Перевод:* [boingo-00](https://t.me/boingo00)  
*Источник:* <https://pointieststick.com/2021/07/02/this-week-in-kde-gwenview-and-more/>  
